
\section{Perfil profissional do egresso}
\label{sec:perfilegresso}

O profissional de Engenharia de Energia, formado pela Universidade de Brasília, deverá tratar das questões contemporâneas relativas aos processos de conversão, transformação, geração, armazenamento, conservação, transporte e distribuição de energia, do mesmo modo que da gestão dos recursos energéticos e o uso eficiente da energia. Esse Engenheiro de Energia deve possuir sólida formação de base, com domínio das teorias e tecnologias referentes aos sistemas energéticos e com interconexões interdisciplinares que tratam de temas a respeito de meio ambiente, gestão, economia, planejamento e humanidades.

O curso de Engenharia de Energia tem como prioridade capacitar o profissional com os conhecimentos requeridos para o exercício das seguintes competências e habilidades gerais, que possuem sintonia com o Art . 4º, da Resolução CNE/CES Nº. 11 de 2002:

\begin{itemize}

\item Formação em disciplinas básicas para engenharia;
\item Conhecimentos de termodinâmica, dinâmica dos fluidos e circuitos elétricos associados aos sistemas de conversão, transformação e armazenamento de energia;
\item Capacidade para avaliar os recursos renováveis para a geração de eletricidade (hídrico, eólico, solar e biomassa);
\item Conhecimentos dos sistemas de geração de eletricidade (hidroelétrica, termoelétrica, Solar fotovoltaica, eólica, etc.);
\item Conhecimentos dos sistemas de transmissão e distribuição de energia elétrica;
\item Conhecimento sobre a cadeia de produção, distribuição e uso de combustíveis fósseis (petróleo, gás natural e carvão mineral) e de biocombustíveis;
\item Conhecimentos dos aspectos gerenciais (gestão, planejamento e regulação) e comerciais vinculados ao setor energético;
\item Conhecimentos em conservação de energia e desenvolvimento sustentável associados aos sistemas energéticos;
\item Conhecimentos em sustentabilidade e uso eficiente de energia em prédios residenciais, comerciais e industriais;
\item Capacidade para conceber, projetar e coordenar projetos e serviços de engenharia;
\item Capacidade de comunicar-se eficientemente nas formas escrita, oral e gráfica;
\item Capacidade de avaliar os impactos das atividades da engenharia nos contextos ético, econômico, social e ambiental que norteiam a atuação profissional;
\item Capacidade para solucionar problemas integrando conhecimentos multidisciplinares;
\item Capacidade de atuar em equipes de trabalho multidisciplinares.

\end{itemize}




%Essas interconexões interdisciplinares são estabelecidas no sentido de expandir a formação clássica em engenharia, e de prover a visão sistêmica à carreira de um Engenheiro e Energia.

%O escopo de atuação do Engenheiro e Energia enquadra-se no desenvolvimento de atividades de projeto, instalação e operação de sistemas de geração e transmissão de energia elétrica, em atividades tecnológicas em empresas associadas ao uso e produção de combustíveis fósseis ou de biocombustíveis e no planejamento e gestão energética na indústria ou em órgãos governamentais. O campo de aplicação desse escopo de atuação inclui os sistemas de geração e transmissão de eletricidade, incluído a produção por hidroelétricas, termelétricas, fazendas eólicas, entre outras formas alternativas de geração de energia elétrica, sistemas de produção e distribuição de petróleo e gás natural, sistemas de produção, distribuição e utilização de biocombustíveis, sistemas de otimização do uso da energia em centros urbanos e instalações prediais, sistemas de utilização de energia solar térmica e fotovoltaica, gestão de empresas no setor de energia, na indústria em geral e nos órgãos de governo competentes.

%O setor de energia brasileiro proporciona boas condições de empregabilidade de engenheiros egressos da futura formação da FGA. Essas condições favoráveis são também verificadas em cenários futuros para o desenvolvimento da região Centro-Oeste e do Brasil, o que proporciona sustentabilidade ao curso proposto. Empresas como a ELETROBRÁS, com todas as suas atuais doze subsidiárias, a empresa VALE, sobretudo nas atividades da Vale Soluções em Energia (VSE), a Petrobrás, atualmente auto-intitulada uma empresa de energia, com investimentos vultosos em setores como o do biodiesel, gás natural, além do petróleo e outras fontes de energia e muitas outras empresas, no setor privado e público formam um parque diversificado e crescente, compatível com a formação do Engenheiro e Energia da FGA. Mais do que isso, o crescimento de atividades do setor nas áreas de geração, transmissão, uso de fontes renováveis, conservação de energia, petróleo e gás, biocombustíveis, dentre outras, é uma necessidade eminente associada ao crescimento econômico do país, assegurando a continuidade das boas condições de empregabilidade do Engenheiro e Energia.

%O profissional de Engenheria de Energia deverá possuir sólida formação de base que o auxilie no entendimento da dos sistemas energéticos, provendo ao mesmo a visão sistêmica das teorias e tecnologias referentes aos
